德國兩邦舉行議會選舉 出口民調：梅克爾所屬政黨大敗

德國巴登符騰堡邦和萊因-法耳次邦周日（3/14）舉行議會選舉，出口民調顯示，總理梅克爾（Angela Merkel）所屬的基督教民主聯盟（基民黨，CDU）大敗，這是因選民不滿基民黨國會議員涉入口罩採購醜聞和政府處理疫情失當。

德國第一電視台（ARD）和德國第二電視台（ZDF）的出口民調顯示，巴登符騰堡邦（Baden-Wuerttemberg ）議會選舉，梅克爾所屬的中間偏右基民黨預計繳出史上最差表現，可能只拿下23%選票。

綠黨（Greens）則可望獲得超過31%選票，且如同巴登符騰堡邦上屆的2016年議會選舉結果，綠黨將繼續坐穩最大黨地位。

萊因-法耳次邦（Rhineland-Palatinate）議會選舉的部分，基民黨將奪下25%至26%選票而位居第2大黨，但低於上屆選舉拿到的將近32%。

中間偏左的社會民主黨（SPD）表現較上屆選舉略為遜色，但仍可望獲得33%至34%選票繼續穩坐最大黨。（中央社）

臨選先爆好難唔輸

綠黨上位嘅話，德國逃生門有望

比CSU上位做總理可能制裁有望添

提提大家, 德國個選舉制度好撚麻撚煩, 基本上都組執政聯盟
一個大黨加一個細黨加埋過半數

點解csu 只係 cdu 嘅巴伐利亞分部

抵撚死啦 肥婆

奶共害國民有後果既國家先叫有民主

歐洲大陸議會制國家聯合政府先係常態

CSU好似係惟一一個係德國邦內單獨執政政黨
係德國呢d選舉體制可以單獨執政係好神奇

CSU依家唔係同FW聯合執政咩

CSU同CDU係姊妹黨
係對等關係
總理人選係要兩邊同意先出到

今年默婆退休
後繼個AKK又收皮
CSU個領袖兼拜仁邦長係總理人選民調嬴哂其他人
佢肯出馬的話就係佢做總理啦

綠黨（Greens）則可望獲得超過31%選票，且如同巴登符騰堡邦上屆的2016年議會選舉結果，綠黨將繼續坐穩最大黨地位。

中間偏左的社會民主黨（SPD）表現較上屆選舉略為遜色，但仍可望獲得33%至34%選票繼續穩坐最大黨。（中央社）

點樣兩個黨都繼續坐穩最大黨？

兩個唔同州黎

因為係兩個州嚟
Baden-Württemberg就綠黨最大
Rheinland-Pfalz就SPD最大

你SURE保到最大黨？

學敗登印下選票咪得囉

你啱，我d資訊已經係幾年前

抵死 奶共

afd係咪右翼不過迷戀威權主義奶共？

肥婆黨現眼報

又奶共又難民
德國之恥

唔明點解連登仔咁憎默克爾

佢係有D 牆頭草既心態

但正正係因為咁, 德國個社會先冇好似美/英/香港咁左右分化得咁極端

呢個時勢已經無得再俾德國食兩家茶禮
你唔郁
嗰邊新軸心國已經做緊嘢
一樣直接威脅緊德國嘅利益